\section*{Въведение}
\label{sec:introduction}
\addcontentsline{toc}{section}{\nameref{sec:introduction}}

Съществуват много дефиниции и дискусии за същността и значението на
сричката в речта. Някои лингвисти отдават голямо значение на сричката,
поставяйки я на централно място в теориите си. Изповядващите другата
крайност я смятат за несъществена единица на говоримия език. Една от
причините за различните гледни точки е предизвикателството точно да
бъде определена същността на сричката.

За текущия реферат се приема определението, че сричката е единица на
говоримия език, която е по-голяма от фонема, и се състои от един
гласен звук, който може да бъде предшестван и, или последван от един
или повече съгласни звуци\footnote{В литературата, съчетанието между
  ядрото и крайната част на сричката често се нарича \enquote{рима}.}
\parencite{huang:2001}. Дефиницията за сричка е подходяща, защото
обхваща споменатите в предходния абзац общоприети признаци на
сричката, без да засяга такива, за които учените не са единодушни.

Въпреки различните мнения на учените, хората използващи даден език са
способни да броят сричките в думите единствено използвайки интуицията
си. Имайки предвид това, може да се каже, че сричката, макар и не
всепризнато от лингвистите, е структурна единица в изграждането на
думата. Възможността за надеждно определяне на границите на сричката
би имала широко приложение. Правилното ``разбиване'' на думите на
срички би спомогнало за моделирането на думи в системите за
автоматично преобразуване на реч в текст \parencite{merchand:2009}.
Някои от съществуващите индекси за оценка на четимост на текст,
например Flesch-Kincaid, включват като задължителна стъпка анализ на
сричките в думите съставящи текста. Сричките могат да бъдат използвани
като индексирани термини при изграждането на текстови търсачки
(full-text search).

Текущият реферат представя модел за автоматично сричкообразуване,
основан на машинно самообучение. Целта е създаване на модел с
общо предназначение, който да адресира споменатите в предходния абзац
проблеми на автоматичното сричкообразуване. Разглежданият подход не е
ограничен нито от количество тренировъчни данни, нито от предметната
област на данните. Напротив, колкото по-всеобхватна е тематиката на
обучителните данни, толкова по-добри ще са възможностите на модела за
идентифициране на границите на срички.